# 두 수의 곱
def solution(num1, num2):
    answer = 0
    answer = num1 * num2
    return answer
    
# 두 수의 차
def solution(num1, num2):
    answer = 0
    answer = num1 - num2
    return answer
    
# 몫 구하기
def solution(num1, num2):
    answer = 0
    answer = num1 // num2
    return answer

# 나이 출력
def solution(age):
    answer = 0
    answer = 2022 - age + 1
    return answer

# 각도기
def solution(angle):
    answer = 0
    if (angle >0 and angle<90):
        answer = 1
    elif(angle == 90):
        answer = 2
    elif (angle >90 and angle < 180):
        answer = 3
    elif (angle == 180):
        answer = 4
    return answer
    
# 배열의 평균값
def solution(numbers):
    answer = sum(numbers) / len(numbers)
    return answer
    
# 양꼬치
def solution(n, k):
    answer = 0
    beef = 12000 * n
    drink = 2000 * k - 2000 * (n//10)
    answer = beef + drink
    return answer

# 짝수의 합
def solution(n):
    answer = 0
    for i in range(2,n+1,2):
        answer += i
    return answer

# 배열 원소의 길이
def solution(strlist):
    answer = []
    for i in range(len(strlist)):
        answer.append(len(strlist[i]))
    return answer

# 피자 나눠 먹기(1)
def solution(n):
    answer = 0
    if(n == 1) :
        answer =1
    elif(n % 7 == 0):
        answer = n / 7
    else:
        answer = n//7 +1
    return answer

# 점의 위치 구하기
def solution(dot):
    answer = 0
    if dot[0] > 0 and dot[1] > 0 :
        answer = 1
    elif dot[0] < 0 and dot[1] > 0 :
        answer = 2
    elif dot[0] < 0 and dot[1] < 0 :
        answer = 3
    elif dot[0] > 0 and dot[1] < 0 :
        answer = 4
    return answer

# 짝수 홀수 개수
def solution(num_list):
    answer = [0,0]

    for i in range(len(num_list)):
        if(num_list[i] % 2 == 0):
            answer[0] += 1
        else:
            answer[1] += 1
    
    return answer

# 문자열 뒤집기
def solution(my_string):
    answer = ''
    answer = my_string[::-1]
    return answer

# 배열 뒤집기
def solution(num_list):
    num_list.reverse()
    answer = num_list
    return answer

# 배열 원소의 길이
def solution(strlist):
    answer = []
    for i in range(len(strlist)):
        answer.append(len(strlist[i]))        
    return answer
    
# 피자 나눠 먹기(3)
def solution(slice, n):
    answer = 0
    if(n % slice == 0):
        answer = n // slice
    else :
        answer = n // slice +1
    return answer

# 중복된 숫자 개수
def solution(array, n):
    answer = array.count(n)
    return answer

# 짝수는 싫어요
def solution(n):
    answer = []
    for i in range(1,n+1):
        if(i % 2 != 0):
            answer.append(i)
        else:
            pass
    return answer

# 특정 문자 제거하기
def solution(my_string, letter):
    answer = ''
    s= my_string.replace(letter,"")
    answer = s   
    return answer

# 아이스 아메리카노
def solution(money):
    answer = []
    s = money // 5500
    d = money % 5500
    answer.append(s)
    answer.append(d)
    return answer

# 7의 개수
def solution(array):
    answer = 0
    num_count = ""
    for i in array:
        num_count += str(i)    
    answer = num_count.count("7")
    return answer

#  문자열 정렬하기(2)
def solution(my_string):
    answer = ''
    a = my_string.lower()            
    listr = list(a)                  
    listr.sort(reverse = False)      
    return answer.join(listr)

# 세균 증식
def solution(n, t):
    answer = 0
    result = n
    for i in range(1,t+1):
        result *= 2
        
    answer = result
    return answer

# 문자 반복 출력하기
def solution(my_string, n):
    answer = []
    for i in range(len(my_string)):
        for j in range(n):
            answer.append(my_string[i])
    return "".join(answer)

# 순서쌍의 개수
def solution(n):
    answer = 0
    for i in range(1, n+1):
        if(n % i == 0):
            answer +=1
    return answer

# 머쓱이보다 키 큰 사람
def solution(array, height):
    answer = 0
    for i in range(len(array)):
        if(array[i] > height):
            answer += 1
    return answer

# 옷가게 할인 받기
def solution(price):
    answer = 0
    if(price >= 100000 and price<300000 ):
        answer = int(price - price * 0.05)
    elif(price >= 300000and price<500000):
        answer = int(price - price *0.1)
    elif(price >= 500000):
        answer =int(price - price * 0.2)
    else:
        answer = price
    return answer

# 중앙값 구하기
def solution(array):
    answer = 0
    array.sort()
    learr = (len(array) + 1) / 2
    s = int(learr)
    answer = array[s-1]
    return answer

# 편지
def solution(message):
    answer = 0
    answer = len(message) *2
    return answer

# 배열의 유사도
def solution(s1, s2):
    answer = 0  
    s3 = s1 + s2
    ses3 = set(s3)
    answer = len(s3) - len(ses3)  
    return answer

# 자릿수 더하기
def solution(n):
    answer = 0
    n_st = str(n)
    for i in range(len(n_st)):
        answer += int(n_st[i])
    return answer

# 문자열안에 문자열
def solution(str1, str2):
    answer = 0
    if(str2 in str1):
        answer = 1
    else :
        answer = 2
    return answer

# 숨어있는 숫자의 덧셈(1)
def solution(my_string):
    answer = 0
    for i in my_string :
        if i.isdigit():
            answer += int(i)
    return answer

# 모음 제거
def solution(my_string):
    answer = ''
    eng = ("a,e,i,o,u")
    for i in my_string:
        if i in eng :
            my_string = my_string.replace(i,"")
    answer = my_string
    return answer

# 제곱수 판별하기
def solution(n):
    answer = 0
    s = n ** (1/2)
    if(int(s) == s):
        answer = 1
    else:
        answer = 2
    return answer

# 개미 군단
def solution(hp):
    answer = 0
    
    king = hp // 5
    solider = (hp-(5*king)) // 3
    other = (hp-(5*king)-(3*solider)) // 1
    answer = king + solider + other
    return answer
